防暴警疑拍記者照片 上載 TG 公海群組 該 TG 用戶加入多個公海群 被發現後全部退出

今晚有網民號召於德福廣場「和你 shop」，下午 6 時已有防暴警察於九龍灣站駐守，期間一名警員曾向記者方向舉電話，《立場新聞》其後發現，有人在「和你shop」的 Telegram 公海群組上載記者照片，拍攝角度和該名防暴手機指向的非常吻合。後來公海群組相片被發送人刪除，記者上前追問「其實你係咪放錯 group？」該警員未有回應。

上載記者相片的同名用戶，之前亦曾在群組貼出是次「和你 shop」活動的文宣海報。

到 7 時許，記者發現宣傳今晚行動的 Telegram 群組「突發 - 東九龍和你 SHOP」，有一個名為「Black grey」的用戶，上載記者於九龍灣站的照片，角度與當時舉手機的防暴警相同，懷疑是由該警員拍攝，在場其他記者亦確認，當時只有該防暴警員曾於該處舉機。

根據過往報道，警方禁止警員用私人手機作公事用途，但可用公家電話做公務，例如拍攝衝突現場，今次懷疑在現場拍攝記者照片並上載到公海群組的警員，是否刻意向記者示警、欲公開記者容貌，抑或一時錯手，將原欲與他人分享的相片，錯誤傳到公海群組，目前難以確認。不過該相片及後迅即被用戶刪除。記者曾上前問該警員「其實你係咪放錯 group？」，但對方未有回應。

同名用戶曾於群組貼活動文宣

亦有網民張貼 cap 圖，指同樣名為「Black grey」的用戶，今午曾張貼是次「東九龍和你 shop」的文宣，上面寫著「保護自己同手足，記得戴口罩同揮旗暖身」；記者亦發現，今晚有網民轉發是日活動的文宣海報時，顯示訊息轉載自「Black grey」，即代表「Black grey」曾在群組張貼該文宣圖片。

「Black grey」的帳號曝光後，不少網民透過 Telegram 「共同的群組」功能，發現此用戶亦在「光復紅土」、「TKO 公海」、「1 月 1 民陣大遊行非喃方宣傳公海」等多個公海群組內。但未幾記者發現，「Black grey」已退出上述所有公海群組。
拍攝角度與防暴舉機吻合

今晚 6 時許九龍灣港鐵站，有數十名防暴警察和便衣巡邏。《立場新聞》記者與數名記者於客務中心旁拍攝警員。期間有行動呼號為「kE T2-2 Pln Crd」的警員曾向記者方向舉起手機。

推

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

期間有行動呼號為「kE T2-2 Pln Crd」的警員曾向記者方向舉起手機。

哩單應該揾議員寫信質問狗署

所以狗多過人就係咁解囉。
完全係一個大伏。
本來，仲預咗有人出鎚仔，就直情斷到正一正。
點知你班友全部都咁守法。
咁咪唯有出主動挑釁呢招囉。
真係奸過奸人堅！
不過，奸有奸輸。抵死！

推！

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

［附教學]德國人權法 最後一日仲爭30000票.... 二百萬人休息完未?!

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

煽動他人犯罪

自爆

法官：警員誠實可靠 點會咁做呢 我唔信

呢件事要咬住
1.可能有警務人員策劃/煽動暴動
2.警務人員拍攝在場人士後會向外泄露私隱

真係好撚仆街 成班狗閪落地獄

唔同係臥底手足?@@

驚就推爆佢 推上Twitter

會唔會班狗引人出黎 派埋文具 等埋晒位再一次過收網
一次過拉晒班手足

咬左十幾個

講真以佢地角度咬一個都贏

你估佢地真係care斷六親？個個月幾皮咁袋